共軍最新無人艦曝光 被稱為中国版「朱瓦特」超級戰艦

美軍最新式的隱形驅逐艦，外型獨特 （圖／美國海軍）

多年來以大量造艦如「下餃子」而自豪的大陸海軍，持續以驚人速度建造新艦讓全球為之側目。大陸江西省九江市長江江面上最近出現一艘新式艦艇試航，被拍到照片上傳後，許多網民認為其外型模仿美軍新一代朱瓦特級(Zumwalt)隱形戰艦，成為網路關注的焦點。

《多維新聞》引述網路照片顯示，在江西測試的這款戰艦外形像縮小版朱瓦特號，具有倒V復古穿浪型艇艏、斜角式船舷結構及高度隱身的上層建築，且艦艏已設有炮位，但體型卻較朱瓦特號小很多，排水量僅約百噸左右。

報導說，這樣構型設計雖然被指浪費了艦體內部的空間，但具有航行阻力小、隱形性能提升等優點，而導彈分佈在船舷兩側佈置，較不容易受其他炸藥影響而引爆，不致威脅船體安全。另外，在船體後半部分，兩側似乎各有一個增加浮力與穩定性的浮體，形成一個類似三體的結構，類似美軍反潛無人艇「海洋獵人」。

美國研發中的海洋獵人無人艇，除反潛功能外，還能搭載導彈與自動武器做長時間巡航。（圖／美國海軍）

報導表示，網上議論也因此猜測江西這款戰艦很可能是反潛無人艇，其主要任務是配合反潛機、反潛聲呐浮標等，用於全球海洋監視，跟蹤和鎖定潛艇，且航速非常快。如「海洋獵人」的最高時速能達到每小時50公里，這樣的速度，雖然不足以追上核潛艇，但依然可以對潛艇的水下活動構成威脅。不過，目前江西這款戰艦尚在測試期間，是否是反潛無人艇還待後期人工調試及驗證。

報導指出，在第8艘055型驅逐艦下水後，外界普遍認為大陸會開發出全新的艦艇，新產品能夠攜帶更多的導彈，擁有更大的感測器並具有更隱身的外形。而大陸下一代驅逐艦方案中，確實有類似朱瓦特戰艦的構型，江西這款戰艦也因此備受外界關注。

另有分析稱，未來幾年，現有的055型驅逐艦的能力預計將被繼續提高，其較強大的動力系統和足夠大的空間，能夠整合雷射武器和電磁軌道炮等高能耗的新系統。

江西九江市的長江中測試的新式艦艇可能是無人艦艇，外型與美軍朱瓦特級戰艦神似，但體型小了許多。（圖／微信@南海的波濤）

https://www.chinatimes.com/realtimenews/20200928005364-260409

美國嘢 垃撚圾啦
鬥快潛水呀 你哋美國無人艦一定唔夠蟈無人艦快

屌

我有無講錯先
美國佬依架嘢 拍馬都追唔上啦
蟈科技先進美國十幾年啦
你美國啲潛水都超越唔到蟈就摺埋啦

中国啲野潛左上唔返黎

仆街 睇左頭兩幅圖 諗緊贏國啲戰艦幾時咁型 屌 睇真啲 原來嗰兩部都係美帝嘅 第三幅先係贏國嘅戰艦 柒到無倫

sea hunter 平靚正

強國只係識抄

潛水梗係鬥潛得耐
邊個上水先就輸

又抄

美國輸了

屌你隻山寨野個尾成隻觀光船咁款

方便領導抽煙呀

大陸個隻咁細，手槍都打沉佢啦，玩夠米呀

美國嗰隻點及支足打吖
係打就快 想親眼見到支足們血染嘅風采

山寨個外型 事旦一間3d打印廠都整到啦

朱維德

空有其表

一次性潛
(用番佢d詞彙)